<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</title>
	<atom:link href="http://www.prestashop.com/blog/es/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.prestashop.com/blog/es</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Fri, 10 Apr 2015 07:37:48 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.8.1</generator>
	<item>
		<title>Le Slip Français: una apuesta entre amigos convertida en un éxito internacional</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/le-slip-francais-una-apuesta-entre-amigos-convertida-en-un-exito-internacional/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/le-slip-francais-una-apuesta-entre-amigos-convertida-en-un-exito-internacional/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 08 Apr 2015 14:42:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Sabrina Maréchal]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Sucess Story]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=12741</guid>
		<description><![CDATA[<p>Lo que hoy es uno de los sitios de comercio electrónico más sorprendentes de Francia nació en septiembre de 2011&#8230; como una apuesta entre amigos. ¿Se puede gestar una formidable aventura en cualquier campo a partir de una buena historia y buenos productos fabricados en Francia? &#8220;No con cualquier cosa… Por ejemplo, ¡imposible con slips!&#8221; [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/le-slip-francais-una-apuesta-entre-amigos-convertida-en-un-exito-internacional/">Le Slip Français: una apuesta entre amigos convertida en un éxito internacional</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Lo que hoy es uno de los sitios de comercio electrónico más sorprendentes de Francia nació en septiembre de 2011&#8230; como una apuesta entre amigos. ¿Se puede gestar una formidable aventura en cualquier campo a partir de una buena historia y buenos productos fabricados en Francia? &#8220;<span style="font-style: italic">No con cualquier cosa… Por ejemplo, ¡imposible con slips!</span>&#8221; A lo que Guillaume Gibault, un joven licenciado en Comercio de 26 años, respondió: &#8220;<span style="font-style: italic">&#8220;¿Imposible? ¡No si son franceses!</span>&#8221;</p>
<p>Volvamos al presente. Hoy <strong>Guillaume trabaja con 15 empleados en su tienda <a href="http://www.leslipfrancais.fr/" target="_blank">Leslipfrancais.fr</a> que en 2014 facturó 1,5 millones de euros.</strong></p>
<p>He tenido el placer de entrevistar a Clément Coignac, gestor web de Le Slip Français, que me ha contado la fantástica epopeya&#8230; del slip.<br />
<span id="more-12741"></span></p>
<h2 style="color: #337f97">La ambición de los primeros pasos</h2>
<p>Tras hacer su apuesta, Guillaume mandó fabricar 600 slips en una pequeña fábrica de Dordoña y los llevó a París en el maletero de su coche. Para venderlos, creó su primera tienda online en solitario con la plataforma PrestaShop porque &#8220;<span style="font-style: italic">es sencilla, flexible y le permitía dar el primer paso solo y muy rápidamente.</span>&#8221;</p>
<p><strong>El primer pedido llegó… el día de la apertura.</strong> ¡El slip comenzaba su camino hacia el éxito!</p>
<h2 style="color: #337f97">El despegue del slip</h2>
<p>Durante la campaña presidencial de 2012, todos los focos se volvieron hacia Le Slip Français. A primera vista, parece difícil establecer una relación entre política y ropa interior. Y sin embargo, ¡lo lograron!</p>
<p>Crearon una campaña centrada en el &#8220;Made in France&#8221;. La firma transformó los carteles de varios candidatos a la presidencia y le robó el protagonismo a los políticos. Los medios se hicieron eco al momento de esta sorprendente estrategia de marketing y Le Slip Français ocupó la primera plana <a href="https://www.youtube.com/user/leslipfrancais/videos" target="_blank">de todas las grandes cadenas nacionales, desde el telediario de TF1 a Le Figaro pasando Canal +</a>.</p>
<div class="row">
<div class="col-sm-3 col-xs-12 text-center"><img class="aligncenter  wp-image-19841" alt="Nicolas Sarkozy" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/04/1927904_sarkozy.jpg" width="240" height="318" /></div>
<div class="col-sm-3 col-xs-12 text-center"><img class="aligncenter  wp-image-19839" alt="François Hollande" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/04/1927904_hollande.jpg" width="240" height="403" /></div>
<div class="col-sm-3 col-xs-12 text-center"><img class="aligncenter  wp-image-19852" alt="François Bayrou" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/04/1927904_bayrou.jpg" width="239" height="334" /></div>
<div class="col-sm-3 col-xs-12 text-center"><img class="aligncenter  wp-image-19840" alt="Mélenchon" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/04/1927904_melenchon.jpg" width="294" height="196" /></div>
</div>
<h2 style="color: #337f97">La explosión de las ventas y la ampliación de la gama</h2>
<p>Cuando llegó la campaña navideña, Le Slip fue víctima de su propio éxito. &#8220;<span style="font-style: italic">El 10 de diciembre casi nos habíamos quedado sin stock. Nuestro producto es perfecto para regalar. Y no solo en Navidades, el Día del Padre y San Valentín también se notan mucho en nuestras ventas. Aunque es en <strong>noviembre y diciembre cuando conseguimos una cuarta parte de nuestra facturación</strong></span>&#8220;.</p>
<p>Con el tiempo, Guillaume decidió ampliar su catálogo&#8230; pero sin olvidar ese toque &#8220;afrancesado&#8221; que había sido la clave de su éxito: calzoncillos, boxers, calcetines y camisetas, además de zapatillas, alpargatas ¡y hasta bolas de petanca! En 2013, presentó una colección de bañadores que se agotó en una semana.</p>
<p>Hoy la marca trabaja con una quincena de proveedores, entre ellas, la fábrica original. La mayoría de la producción procede de Lille, &#8220;<span style="font-style: italic">de una fábrica que puede mantener nuestro ritmo</span>&#8221; explica Clément.</p>
<p>&#8220;<span style="font-style: italic">Todo lo que vendemos se fabrica en Francia, incluido el embalaje de los productos. También estamos orgullosos de ofertar artículos creados en colaboración con grandes marcas o diseñadores famosos como St James, Agnès B o Princesse Tam-Tam</span>”</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-19845" style="border: 1px solid #dce1e5" alt="etendue-catalogue" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/04/etendue-catalogue.png" width="494" height="301" /></p>
<h2 style="color: #337f97">De una tienda online a una tienda física pasando por un Slip Truck</h2>
<p><strong>En menos de tres años, Le Slip Français ha conseguido colocar sus productos en <a href="http://www.leslipfrancais.fr/en/content/16-stockists" target="_blank">una sesententa de comercios</a></strong>, como las emblemáticas Galerías Lafayette del Boulevard Haussmann de París.</p>
<p>En julio de 2014, la marca comenzó la conquista de las playas con su Slip Truck: una furgoneta ambulante que vendía slips y bañadores hechos en Francia a los turistas. Fue el primer paso de Le Slip Français hacia el comercio físico.</p>
<p>En octubre de 2014, la firma se pasó a PrestaShop 1.6 para crear la tercera versión de su sitio web&#8230; al tiempo que abría su primera tienda en París.</p>
<div class="row">
<div class="col-sm-6 col-xs-12"><img class="aligncenter  wp-image-19844" alt="estafette-slip-francais" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/04/estafette-slip-francais.jpg" width="350" height="218" /></div>
<div class="col-sm-6 col-xs-12"><img class="aligncenter  wp-image-19842" alt="shop" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/04/boutique.png" width="306" height="307" /></div>
</div>
<h2 style="color: #337f97">El secreto del éxito: PrestaShop 1.6 al servicio de Le Slip Français</h2>
<div class="row">
<div class="col-sm-6 col-xs-12"><img class="aligncenter  wp-image-19856" style="border: 1px solid #dce1e5" alt="homepage" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/04/homepage.png" width="333" height="589" /></div>
<div class="col-sm-6 col-xs-12">Cuando pregunto a Clément por el secreto del éxito de Le Slip Français, menciona en primer lugar a PrestaShop: <span style="font-style: italic">Siempre ha estado con nosotros, desde que Guillaume dio sus primeros pasos hasta hoy, pasando por la época de nuestras grandes campañas mediáticas. La plataforma gestiona muy bien los picos de tráfico y su diseño y funcionalidades evolucionan al ritmo de nuestra actividad.</span>&#8220;Para migrar a PrestaShop 1.6, el equipo de Le Slip contrató a la agencia certificada de PrestaShop <a href="https://www.prestashop.com/es/asociados-agencia-web/platinum/newquest">NewQuest</a>. Esta nueva versión <strong>aporta una gran cantidad de novedades y mejoras a la tienda online</strong>. &#8220;<span style="font-style: italic">Estamos muy contentos de habernos pasado a la versión 1.6 de PrestaShop. ¡El cambio de las interfaces es increíble!</span>&#8220;, continúa Clément.</div>
</div>
<p>Una aparición televisiva o un artículo en la prensa nacional pueden disparar el tráfico en la web de la marca. Su aparición en el programa 20h de TF1 en septiembre de 2012 generó <strong>más de 5.000 conexiones simultáneas a la tienda y unas 15.000 en los cinco minutos siguientes</strong>.</p>
<p>Yann Costes, fundador de NewQuest, nos explica que: &#8220;<span style="font-style: italic"><strong>PrestaShop tiene una capacidad natural para gestionar estos picos.</strong>. En el caso de Le Slip Français, la tienda y la base de datos se alojan en servidores diferentes, lo que permite asumir un gran aumento del tráfico en cualquier momento. También podemos añadir servidores adicionales o distribuidores de carga. Así nos aseguramos de que la tienda no falla cuando la marca aparece en los grandes medios de comunicación</span>&#8221;</p>
<div class="row">
<div class="col-sm-6 col-xs-12"><img class="aligncenter  wp-image-19848" style="border: 1px solid #dce1e5" alt="mobile version" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/04/mobile1-575x1024.png" width="345" height="614" /></div>
<div class="col-sm-6 col-xs-12"><img class="aligncenter  wp-image-19849" style="border: 1px solid #dce1e5" alt="mobile version" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/04/mobile2-575x1024.png" width="345" height="614" /></div>
</div>
<p>El paso de PrestaShop 1.3 a 1.6 también les ha permitido incluir múltiples funcionalidades nuevas en su tienda. Han añadido <strong>una versión móvil del sitio y emails</strong> (que han incrementado las ventas por este canal en un 10%), un <strong>recordatorio de carritos abandonados</strong> y promociones automáticas por el <strong>cumpleaños de los clientes</strong>. Además, NewQuest le ha dado su toque a la tienda con nuevas personalizaciones.</p>
<p><img class="aligncenter  wp-image-19843" style="border: 1px solid #dce1e5" alt="map France" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/04/cms-fabrication-727x1024.png" width="448" height="630" /></p>
<p><strong>La gestión de las páginas CMS</strong> se adapta a las necesidades de la tienda. Por ejemplo: las páginas &#8220;<a href="http://www.leslipfrancais.fr/en/timeline?fr%2Ftimeline=">La historia de Le Slip</a>&#8221; o &#8220;<a href="http://www.leslipfrancais.fr/en/content/6-madeinfrance">Fabricación 100% francesa</a>&#8221; están hechas a medida y tienen una interfaz CMS totalmente personalizada en el back-office de PrestaShop.</p>
<p>Otra funcionalidad exclusiva de Le Slip Français: la posibilidad de compartir fotos de las redes sociales directamente en la ficha de un producto. Si le sumamos el hashtag único para cada artículo&#8230; Le Slip Français puede seguir y compartir cualquier publicación en su web. Así <strong>refuerza el lado comunitario de la marca</strong> y presenta sus productos desde otra perspectiva.</p>
<p>Para el envío de correos <strong>la tienda cuenta con <a href="http://addons.prestashop.com/es/publicidad-marketing-newsletter-modulos/18921-official-mailchimp-for-prestashop-16.html" target="_blank">MailChimp</a></strong>. Los clientes que se suscriben a su boletín quedan automáticamente distribuidos en segmentos según su perfil y sus compras. Es el famoso &#8220;¿slip o boxer?&#8221; en cifras.</p>
<p>Le Slip Français utiliza <a href="http://addons.prestashop.com/es/pagos-prestashop-modulos/8334-be2bill-internet-payment-paiement-simple.html" target="_blank">Be2Bill</a> y <a href="http://addons.prestashop.com/es/pagos-prestashop-modulos/1748-paypal.html" target="_blank">PayPal</a> para los pagos online. La logística, que antaño se gestionaba desde el garaje de Guillaume, está <strong>ahora totalmente externalizada</strong> se encarga la empresa Logtex a través de enlaces EDI para el envío y el seguimiento de los pedidos y una conexión a ERP Fastmag para la gestión del stock.</p>
<p>¿Y las campañas de Adwords? La marca hace muy pocas. <strong>Gracias al posicionamiento PrestaShop, ya es la <a href="https://www.google.fr/?gws_rd=ssl#q=slip" target="_blank">número 1 para el término &#8220;slip&#8221;</a></strong> (acuérdate de otros casos como los de <a href="https://www.google.fr/?gws_rd=ssl#q=tablier" target="_blank">los delantales de Madame Choup</a>, <a href="https://www.google.fr/?gws_rd=ssl#q=chaise" target="_blank">las sillas de 4-pieds</a>, o <a href="https://www.google.fr/?gws_rd=ssl#q=chaussettes" target="_blank">los calcetines de Archiduchesse</a>).</p>
<p><img class="aligncenter  wp-image-19850" style="border: 1px solid #dce1e5" alt="Yahoo Japan" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/04/yahoo-japan.png" width="394" height="325" /></p>
<p>Sus atractivos se traducen en más de <strong>50.000 seguidores en Facebook y casi 10.000 en Twitter</strong>. &#8220;<span style="font-style: italic">Nuestra comunidad es nuestro terreno de juego</span>&#8221; explica Clément. &#8220;<span style="font-style: italic">Se implica tanto <a href="http://www.mymajorcompany.com/sentez-bon-du-slip" target="_blank">que nuestra campaña de micromecenazgo para el &#8220;slip que sienta bien&#8221;</a> ¡ha superado los 22.000 euros en lugar de los 10.000 previstos!</span>&#8221; Sin duda, la marca capitaliza el boca a boca. Su vídeo de la &#8220;sorpresa del jefe&#8221; acumula más de un millón de visualizaciones en Youtube y ¡hasta se puede ver en la página de inicio <a href="http://videotopics.yahoo.co.jp/videolist/official/others/pc3cffe09e04afe3f0ec6878684b4dfd3" target="_blank">de Yahoo en Japón</a>!</p>
<h2 style="color: #337f97">El futuro de Le Slip: la expansión internacional</h2>
<p>Le Slip tiene muchos proyectos con PrestaShop. El primero: llegar a otros países.</p>
<p>&#8220;<span style="font-style: italic">Le Slip Français ya disfruta de cierto éxito en otros países europeos cercanos (Bélgica, Alemania o el Reino Unido), además de en Asia. Para nosotros 2015 será el año de la internacionalización. Vamos a traducir nuestro sitio web a alemán y chino. Y lo haremos usando la multitienda de PrestaShop, que nos permite tener varios front-offices perfectamente localizados con nombres de dominios específicos</span>&#8221; precisa Clément.</p>
<p>También abordará <strong>la centralización de los stocks</strong> entre la tienda física y la tienda online gracias a la función de stocks compartidos de PrestaShop 1.6.</p>
<p>Finalmente, está previsto crear <strong>un blog de WordPress conectado a PrestaShop</strong>: las páginas de producto reenviarán a las entradas en las que se mencionen esos artículos y viceversa.</p>
<p>Y aún habría mucho más que decir sobre el éxito de Le Slip Français… <strong>¡Descubre sus cifras clave en una infografía!</strong></p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-19847" alt="Infographic" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/04/LSFInfographic_ES-01.jpg" width="1280" height="11059" /></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/le-slip-francais-una-apuesta-entre-amigos-convertida-en-un-exito-internacional/">Le Slip Français: una apuesta entre amigos convertida en un éxito internacional</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/le-slip-francais-una-apuesta-entre-amigos-convertida-en-un-exito-internacional/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>¡Gana premios y visibilidad con tus módulos!</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/gana-premios-y-visibilidad-con-tus-modulos/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/gana-premios-y-visibilidad-con-tus-modulos/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 07 Apr 2015 13:47:49 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Bertrand Amaraggi]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Eventos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=12730</guid>
		<description><![CDATA[<p>¡Ha llegado el gran día! Se han abierto las inscripciones para los Premios Programadores Addons 2015. Un concurso reservado a los desarrolladores y agencias viviendo en España. ¿Tus módulos son increíbles? ¿Les facilitan la vida a los vendedores online? Cuéntanoslo y gana un Premio en las siguientes categorías. Mejor módulo para generar tráfico Mejor módulo [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/gana-premios-y-visibilidad-con-tus-modulos/">¡Gana premios y visibilidad con tus módulos!</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>¡Ha llegado el gran día! Se han abierto las inscripciones para los Premios Programadores Addons 2015. Un concurso reservado a los desarrolladores y agencias viviendo en España.<br />
¿Tus módulos son increíbles? ¿Les facilitan la vida a los vendedores online? Cuéntanoslo y gana un Premio en las siguientes categorías.</p>
<ul>
<li>Mejor módulo para generar tráfico</li>
<li>Mejor módulo para optimizar los índices de conversión</li>
<li>Mejor módulo para fidelizar a los clientes</li>
<li>Mejor módulo para ahorrar tiempo</li>
<li>Mejor módulo local</li>
</ul>
<p>20.000€ de premios y visibilidad en la Home Page de Addons para los ganadores!<br />
<span id="more-12730"></span><br />
¿No conoces nuestra Market Place? Inscríbete a nuestro <a href="https://www.anymeeting.com/AccountManager/RegEv.aspx?PIID=EB57DB85864E3F" target="_blank">webinar</a> del miércoles 8 de Abril a las 12h en el cual Jerôme nuestro director técnico te explicara como ganar hasta 30.000€ por mes, desarrollando y vendiendo módulos en nuestra Market Place Addons.</p>
<p>No dudes en repasar las <a href="http://addons.prestashop.com/es/content/30-prestashop-business-developer-challenge-espana?utm_source=awards-email&amp;utm_medium=e-mail&amp;tm_campaign=addons-email-ES&amp;utm_content=ps-awards" target="_blank">modalidades del concurso</a>.</p>
<p>Date prisa, sólo tienes hasta el 30 de Abril para inscribir tus módulos. Para mas información, contacta directamente a nuestro Country Manager Bertrand Amaraggi.</p>
<p>¡No esperes más, intenta ganar un Premio!</p>
<p><a href="https://addons.prestashop.com/es/login" target="_blank">Participa ya mismo</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/gana-premios-y-visibilidad-con-tus-modulos/">¡Gana premios y visibilidad con tus módulos!</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/gana-premios-y-visibilidad-con-tus-modulos/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Módulos PrestaShop: Personaliza el aspecto de tu página de inicio</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/modulos-prestashop-personaliza-el-aspecto-de-tu-pagina-de-inicio/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/modulos-prestashop-personaliza-el-aspecto-de-tu-pagina-de-inicio/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 02 Apr 2015 08:30:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Julie Liu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=12719</guid>
		<description><![CDATA[<p>Sabemos por experiencia que ahora que ya has instalado tu tienda PrestaShop, estarás deseando darle tu toque personal. Cargar tu logo, añadir imágenes&#8230; ¡sin duda es lo más divertido de crear una tienda online! Aquí tienes varios módulos para empezar a personalizar tu página de inicio. ¡Te encantarán! Es muy fácil llegar a ellos: están [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/modulos-prestashop-personaliza-el-aspecto-de-tu-pagina-de-inicio/">Módulos PrestaShop: Personaliza el aspecto de tu página de inicio</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Sabemos por experiencia que ahora que ya has instalado tu tienda PrestaShop, estarás deseando darle tu toque personal. Cargar tu logo, añadir imágenes&#8230; ¡sin duda es lo más divertido de crear una tienda online!<br />
<span id="more-12719"></span><br />
Aquí tienes varios módulos para empezar a personalizar tu página de inicio. ¡Te encantarán! Es muy fácil llegar a ellos: están en la pestaña &#8220;Módulos&#8221; del back-office de PrestaShop.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-19798" alt="header" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/03/header.jpg" width="600" height="393" /></p>
<h2 style="color: #71bd39">Módulos &#8220;sobre el pliegue&#8221;</h2>
<p>El concepto de &#8220;sobre el pliegue&#8221; viene de la prensa escrita. Originalmente se refería a la práctica de colocar las noticias más importantes en la parte superior de la hoja. La idea ha llegado también al mundo virtual para referirse al contenido de la página web que el visitante puede ver sin moverse hacia abajo. Lo que está &#8220;sobre el pliegue&#8221; es lo primero que encuentran tus clientes al entrar en tu tienda. Estos módulos te ayudarán a controlar esa parte de tu sitio:</p>
<ol style="padding-left: 30px">
<li>Bloque de banner</li>
<li>Bloque de contacto</li>
<li>Preferencias &gt; Temas &gt; Pestaña Logotipo &gt; Logo de cabecera</li>
<li>Bloque de búsqueda rápida (solo activar y desactivar)</li>
<li>Menú horizontal superior</li>
<li>Diapositivas de imágenes (página de inicio)</li>
<li>Configurador de temas &gt; Configurar &gt; Gancho “Top”</li>
</ol>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-19799" alt="template" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/03/template.jpg" width="600" height="656" /></p>
<h2 style="color: #71bd39">Módulos en la parte central</h2>
<p>Nuestra plantilla predeterminada ofrece múltiples posibilidades de conversión a partir del momento en que tu cliente empieza a explorar tu página de inicio. Primero: presentamos los productos. Después: grandes bloques de publicidad para destacar las categorías. Y al final: bloques CMS que mejoran tu credibilidad.</p>
<ol style="padding-left: 30px" start="8">
<li>Bloque de novedades</li>
<li>Productos destacados (página de inicio)</li>
<li>Bloque Más vendidos</li>
<li>Configurador de temas &gt; Configurar &gt; Gancho “Body”</li>
<li>Bloque caja Facebook Me Gusta</li>
<li>Bloque de información CMS personalizado</li>
</ol>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-19797" alt="footer" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/03/footer.jpg" width="600" height="234" /></p>
<h2 style="color: #71bd39">Módulos en el pie de página</h2>
<p>El tema predeterminado PrestaShop tiene un amplio el pie de página para todo el sitio web. No importa si tus clientes están en una página de producto, de categoría o CMS: siempre podrán acceder a la información del pie.</p>
<p>La primera sección incluye un bloque de suscripción al boletín para facilitarte la recopilación de correos y botones de redes sociales para mejorar tu visibilidad. Y después, enlaces a las páginas más importantes de tu tienda online, ¡para que nadie se pierda!</p>
<ol style="padding-left: 30px" start="14">
<li>Bloque newsletter</li>
<li>Bloque social</li>
<li>Bloque de categorías</li>
<li>Bloque CMS</li>
<li>Bloque Mi cuenta en el pie de página (activar/desactivar)</li>
<li>Bloque de información de contacto</li>
<li>Bloque CMS</li>
</ol>
<p>¿Cuál es tu módulo favorito? ¡Déjanos tus comentarios! Si estás trabajando ahora en tu sitio web, ¡guarda este artículo en favoritos! ¿Quieres saber más sobre PrestaShop? Consulta nuestros recursos:</p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li><a href="https://www.prestashop.com/forums/">Foro PrestaShop</a> (Exchange ideas with our 700,000 member international community)</li>
<li><a href="https://www.prestashop.com/es/el-boletin">Boletín PrestaShop</a> – Recibe los mejores consejos de PrestaShop directamente en tu buzón</li>
</ul>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/modulos-prestashop-personaliza-el-aspecto-de-tu-pagina-de-inicio/">Módulos PrestaShop: Personaliza el aspecto de tu página de inicio</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/modulos-prestashop-personaliza-el-aspecto-de-tu-pagina-de-inicio/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>¿Qué son los módulos PrestaShop?</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/que-son-los-modulos-prestashop/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/que-son-los-modulos-prestashop/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 26 Mar 2015 08:30:43 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Julie Liu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=12712</guid>
		<description><![CDATA[<p>Como usuario de PrestaShop seguro que estás familiarizado con el término &#8220;módulo&#8221;. Habrás oído hablar de módulos del front-office y del back-office y de módulos oficiales. Pero, ¿qué es exactamente un módulo? Chris Machin nos explica el concepto de módulo, su función y cómo usarlos para potenciar al máximo tu tienda PrestaShop. Como director del [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/que-son-los-modulos-prestashop/">¿Qué son los módulos PrestaShop?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Como usuario de PrestaShop seguro que estás familiarizado con el término &#8220;módulo&#8221;. Habrás oído hablar de <span style="font-style: italic">módulos del front-office y del back-office</span> y de <span style="font-style: italic">módulos oficiales</span>. Pero, ¿qué es exactamente un módulo?</p>
<p>Chris Machin nos explica el concepto de módulo, su función y cómo usarlos para potenciar al máximo tu tienda PrestaShop. Como director del área de Socios, Chris trabaja codo con codo con otras empresas para crear <span style="font-style: italic">módulos de conexión</span>&#8230; ¡pero no nos adelantemos!<br />
<span id="more-12712"></span></p>
<h2 style="color: #509924">¿Por qué PrestaShop usa módulos?</h2>
<p>El software PrestaShop lo usan más de 200.000 tiendas online de todo el mundo. Se dedican a todo tipo de actividades comerciales, desde la venta de productos digitales (<a href="http://dulzuradepapel.com/" target="_blank">Dulzura de Papel</a>) a la venta de ropa (<a href="http://myindiesoul.com/" target="_blank">Indie Soul</a>). Y aunque todas ellas trabajan online, utilizan el software de modos distintos. El diseño de PrestaShop responde a esta necesidad de versatilidad. En lugar de crear un programa muy pesado para satisfacer a todo el mundo, apostamos por activar y desactivar funcionalidades instalando o eliminando módulos.</p>
<p>¿Qué significa esto en la práctica? Por ejemplo, tenemos PrestaShop Addons, un mercado virtual en el que los usuarios pueden ofertar sus productos (un poco como Amazon Marketplace). Indie Soul, vende sus artículos de moda al estilo tradicional, así que no necesita esta funcionalidad&#8230; pero sí necesita ayuda para optimizar sus envíos.</p>
<h2 style="color: #509924">¿Qué es un módulo?</h2>
<p>En PrestaShop definimos módulo como una extensión que amplía la funcionalidad de nuestro software. Los módulos pueden ser integraciones, complementos o widgets. Aportan funciones adicionales en los siguientes campos:</p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>Personalización del contenido mostrado</li>
<li>Realización de tareas</li>
<li>Conexión con otras herramientas (API)</li>
</ul>
<h4 style="color: #94c3df">Módulos que personalizan la visualización</h4>
<p>Con estos módulos puedes modificar cualquier cosa: desde el banner de tu página de inicio al contenido de tu barra de menús. El módulo más popular para adaptar la plantilla predeterminada de PrestaShop es el &#8220;Configurador de tema&#8221;. Se integra directamente en el back-office y te permite modificar múltiples opciones del front-office. ¡Cambia tu bloque de Facebook, la información CMS o el banner superior!</p>
<h4 style="color: #94c3df">Módulos que realizan diversas tareas</h4>
<p>En esta categoría hay tantos módulos como operaciones empresariales. Por ejemplo, ¿quieres recompensar a tus clientes por sus compras pero te cuesta controlar quién compra qué? Con el módulo de recompensas y lealtad integrado de PrestaShop, podrás premiar (y fidelizar) automáticamente a los clientes habituales.</p>
<p>Y este es solo un ejemplo de la gran cantidad de funciones adicionales que pueden ofrecer los módulos de tareas. ¿Quieres más? Actualiza información en bloque, desde búsquedas a tipos de cambio, o importa y exporta fácilmente los datos de tu tienda.</p>
<h4 style="color: #94c3df">Módulos que conectan con otras herramientas</h4>
<p>Cuando tu tienda PrestaShop ya esté funcionando, te darás cuenta de que recurres a múltiples programas de software y proveedores de servicios. Por ejemplo, independientemente del tipo de pagos que aceptes, necesitarás a un procesador de pagos para gestionar el intercambio real de efectivo.</p>
<p>Para facilitar la comunicación de tu tienda PrestaShop con tu <a href="https://www.prestashop.com/es/instalar-modulo-pago">proveedor de pago</a>, colaboramos con ellos para ofrecerte un módulo gratuito de conexión a su API (interfaz de programación de aplicaciones). Esta API contiene un conjunto de rutinas, protocolos y herramientas que transfieren datos como el estado del pago, los tipos de cambio y los costes de envío a tu tienda PrestaShop para mostrárselos a tu cliente.</p>
<p>En este ejemplo, el software PrestaShop envía la información de facturación del cliente y el importe del pedido a tu proveedor de pago preferido. Cuando este finaliza la transacción, el software PrestaShop recibe una confirmación que se almacena en la base de datos de pedidos.</p>
<p>El procesamiento de pagos es solo uno de los muchos módulos gratuitos que ofrece PrestaShop. Colaboramos con un gran número de <a href="https://www.prestashop.com/es/asociados-de-industria">socios de los siguientes ámbitos</a>:</p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>Transporte</li>
<li>Marketing</li>
<li>Operaciones</li>
<li>Mercados virtuales</li>
<li>Envío de correos electrónicos</li>
<li>Pago</li>
</ul>
<h2 style="color: #509924">¡Empieza ya!</h2>
<p>Para descubrir las múltiples funcionalidades que incluye PrestaShop, consulta la pestaña Módulos de tu back-office. Cuando ya hayas visto nuestra oferta, puedes pasarte por <a href="http://addons.prestashop.com/" target="_blank">PrestaShop Addons</a>, nuestro mercado virtual oficial, para acceder a los miles de módulos desarrollados por los miembros de nuestra comunidad.</p>
<p>¿Ya conoces nuestros módulos? ¡Déjanos un comentario y cuéntanos cuál es tu favorito!</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/que-son-los-modulos-prestashop/">¿Qué son los módulos PrestaShop?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/que-son-los-modulos-prestashop/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>E-commerce para principiantes: ¿Qué es un programa de e-commerce?</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/e-commerce-para-principiantes-que-es-un-programa-de-e-commerce/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/e-commerce-para-principiantes-que-es-un-programa-de-e-commerce/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 23 Mar 2015 08:30:48 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Julie Liu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=12699</guid>
		<description><![CDATA[<p>¿Eres un desarrollador experimentado pero te cuesta explicar a tus clientes qué es una solución de carrito de la compra? ¿Vas a montar una tienda y estás estudiando alternativas de software para e-commerce? No importa el motivo. Si te preguntas qué es un programa de e-commerce, en la entrada de hoy encontrarás la respuesta. Lo [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/e-commerce-para-principiantes-que-es-un-programa-de-e-commerce/">E-commerce para principiantes: ¿Qué es un programa de e-commerce?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>¿Eres un desarrollador experimentado pero te cuesta explicar a tus clientes qué es una solución de carrito de la compra? ¿Vas a montar una tienda y estás estudiando alternativas de software para e-commerce?</p>
<p>No importa el motivo. Si te preguntas qué es un programa de e-commerce, en la entrada de hoy encontrarás la respuesta.<br />
<span id="more-12699"></span></p>
<p>Lo puedes llamar de muchas maneras —solución o programa de carrito de la compra, aplicación para creación de tienda online o virtual o plataforma de comercio electrónico—, pero la finalidad siempre es la misma:</p>
<p>Permitirte vender productos online.</p>
<p>Las funciones básicas de un carrito de la compra cubren las tres áreas esenciales para gestionar una tienda online con éxito:</p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>Productos</li>
<li>Pedidos</li>
<li>Clientes</li>
</ul>
<p>Veamos cómo te ayudan estos programas en estos tres ámbitos.</p>
<h2 style="color: #74bc3f"><img style="margin-right: 2px" alt="tag" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/03/tag.png" width="50" height="50" /> Catálogo de productos</h2>
<p>Antes de crear una tienda online tienes que saber qué artículos vas a vender. Pueden ser productos físicos, como camisetas u ordenadores, o <a href="https://www.prestashop.com/blog/es/las-cinco-ventajas-de-vender-productos-digitales-online/">productos digitales</a>, como música o <a href="http://addons.prestashop.com/es/3-temas-prestashop" target="_blank">temas</a>.</p>
<p>En ambos casos necesitarás un catálogo para gestionarlo todo y guardar información sobre los artículos como:</p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>Nombre</li>
<li>Descripción</li>
<li>Precio</li>
<li>Imágenes</li>
<li>Cantidad en stock</li>
</ul>
<p>Además de los datos básicos, tu catálogo también puede incluir funcionalidades avanzadas como:</p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>Características del producto como talla y color: Ofrece al cliente más opciones</li>
<li>Productos relacionados: Agrupa productos complementarios para fomentar las ventas</li>
<li>Números de referencia: Organiza tus productos</li>
<li>Categorías de productos: Ordena los productos en categorías para mejorar la experiencia de compra</li>
<li>Personalización del producto: Permite a tus clientes personalizar el producto con textos o imágenes personales</li>
<li>SEO (URL optimizadas, etiquetas meta): Ayuda a tus clientes potenciales a encontrar tus productos</li>
<li>Cupones y descuentos: Anima a tus clientes a comprar</li>
</ul>
<h2 style="color: #74bc3f"><img style="margin-right: 2px" alt="panier" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/03/panier.png" width="50" height="50" /> Sistema de pedidos</h2>
<p>Ya puedes mostrar tus productos&#8230; ahora tus clientes tienen que comprarlos. Aquí es donde entra en juego el sistema de pedidos. Permite a tus clientes añadir artículos al carrito, calcula el precio total y captura la información necesaria para procesar el pedido.</p>
<p>Estos son algunos de los datos que se guardan durante el proceso de compra:</p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>Productos comprados</li>
<li>Tarifas asociadas al pedido (envío)</li>
<li>Direcciones de envío</li>
<li>Dirección de facturación</li>
<li>Método de pago</li>
</ul>
<p>Funcionalidades adicionales:</p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>Integración con <a href="https://www.prestashop.com/es/instalar-modulo-pago">sistemas de pago</a>: Te permite aceptar pagos para completar la compra en el momento.</li>
<li>Integración con una <a href="http://addons.prestashop.com/es/6-transporte-logistica-prestashop-modulos" target="_blank">solución de envío</a>: Sincroniza la información del pedido con tu solución de envío para agilizar el proceso.</li>
</ul>
<p><span style="font-style: italic">Sistema de pedidos y catálogo de productos</span><br />
La labor del sistema de pedidos no acaba ahí. ¿Qué más hace? Resta el número de productos vendidos de tu inventario para que el catálogo de productos refleje la cantidad actualizada.</p>
<h2 style="color: #74bc3f"><img style="margin-right: 2px" alt="user" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/03/user.png" width="50" height="50" /> Gestión de clientes</h2>
<p>El último pilar de un carrito de la compra es la gestión de clientes. Recuerda: la relación entre vendedor y cliente no acaba cuando se paga la compra. ¿Quieres que el cliente vuelva? Entonces tendrás que responder a sus necesidades, por ejemplo si desea devolver o cambiar los artículos. Puede parecer una experiencia negativa, pero es una oportunidad para demostrar tu excelente servicio al cliente.</p>
<p>Un programa de carrito de la compra te ayudará en la gestión de clientes recopilando y almacenando la siguiente información:</p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>Nombre del cliente</li>
<li>Información de contacto (Correo electrónico o teléfono)</li>
<li>Dirección de envío</li>
<li>Historial de pedidos</li>
</ul>
<p>Otros datos útiles, como por ejemplo:</p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>Dirección de facturación: Para agilizar los procesos de devolución y reembolso</li>
<li>Fecha de nacimiento: Para verificar su edad y hacer marketing el día de su cumpleaños</li>
<li>Historial de pedidos por producto: Para conocer sus productos preferidos</li>
<li>Fecha de registro: Para saber desde cuándo es cliente</li>
<li>Historial de contacto: Para estar al tanto de las comunicaciones anteriores</li>
</ul>
<p>Las tiendas online se multiplican&#8230; y con ellas el número de programas de carritos de la compra disponibles en el mercado. PrestaShop se enorgullece de ser la única con una comunidad de más de 700.000 miembros de todo el mundo que contribuyen a su continuo desarrollo. Nuestra <a href="https://github.com/PrestaShop/PrestaShop" target="_blank">comunidad de GitHub</a> ha contribuido a crear más de 300 funcionalidades para nuestra solución de código abierto. ¿Quieres conocer nuestras últimas novedades? Consulta la lista de <a href="https://www.prestashop.com/blog/es/el-back-office-de-prestashop-1-6-que-hay-de-nuevo-y-mejorado/">versiones más recientes del programa</a>.</p>
<p>Visita nuestro sitio web para descubrir <a href="https://www.prestashop.com/es/vender-por-internet">más funcionalidades</a> o lánzate a probar <a href="http://demo.prestashop.com/es/?view=back" target="_blank">nuestra demo</a> para conocerlas de primera mano. ¿Aún no tienes claros los aspectos básicos de los programas de carrito de la compra? ¡No te quedes con la duda! Los comentarios están a tu disposición para preguntar lo que quieras.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/e-commerce-para-principiantes-que-es-un-programa-de-e-commerce/">E-commerce para principiantes: ¿Qué es un programa de e-commerce?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/e-commerce-para-principiantes-que-es-un-programa-de-e-commerce/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>11 preguntas de SEO que debes hacerte antes de abrir una tienda online</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/11-preguntas-de-seo-que-debes-hacerte-antes-de-abrir-una-tienda-online/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/11-preguntas-de-seo-que-debes-hacerte-antes-de-abrir-una-tienda-online/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 17 Mar 2015 08:19:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Gary Le Masson]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=12693</guid>
		<description><![CDATA[<p>Optimización para buscadores: sabes que es importante y que debes hacerlo. Pero, ¿por dónde empezar? Seguro que hay gente por ahí que le dedica todo el día al SEO. Pero tú estás muy ocupado con tu negocio online y tienes otras prioridades. ¡No temas! Más allá de acrónimos, palabras clave y enlaces, el SEO no [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/11-preguntas-de-seo-que-debes-hacerte-antes-de-abrir-una-tienda-online/">11 preguntas de SEO que debes hacerte antes de abrir una tienda online</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Optimización para buscadores: sabes que es importante y que debes hacerlo. Pero, ¿por dónde empezar? Seguro que hay gente por ahí que le dedica todo el día al SEO. Pero tú estás muy ocupado con tu negocio online y tienes otras prioridades.</p>
<p>¡No temas! Más allá de acrónimos, palabras clave y enlaces, el SEO no es más que marketing aplicado a la web. Es una estrategia relativamente sencilla y fácil de poner en marcha. Requiere paciencia sí, pero&#8230; ¡con un poco de planificación cualquier sitio de e-commerce puede sacarle partido!</p>
<p>Como experto oficial en SEO de PrestaShop, he reunido 11 preguntas —y una respuesta— que debes hacerte antes de lanzar tu tienda online. Las preguntas se encadenan creando una sencilla estrategia SEO que cubre los aspectos básicos. Sigue mi consejo: tendrás más posibilidades de destacar entre el ruido y salir catapultado a los primeros resultados.</p>
<p>Vamos allá…<br />
<span id="more-12693"></span></p>
<h2 style="color: #32b5a3">1. ¿A quién estoy vendiendo?</h2>
<p>¡No te lances a buscar palabras clave ni a diseñar la estrategia de redes sociales! Ni siquiera a redactar las descripciones de productos. Lo primero es saber cuál es tu audiencia. Es un criterio de marketing básico para cualquier negocio, ya sea físico u online. Plantéate estas dos preguntas:</p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>¿A qué problema o deseo responde mi producto?</li>
<li>¿Cuál es el cliente ideal que estoy buscando?</li>
</ul>
<p>Párate a pensar en tus clientes ideales. ¿Quiénes son? ¿Qué les impulsa a comprar sus productos? Crear un <a href="https://www.prestashop.com/blog/es/como-desarrollar-personajes-de-compradores-para-las-iniciativas-de-marketing-relacionadas-con-el-comercio-electronico-b2c/">perfil ideal de cliente</a> es un primer paso vital: conocerás mejor a tu audiencia y centrarás tus esfuerzos de marketing.</p>
<p>Puedes hacer todo el SEO que quieras pero hasta que no tengas clarísimo quiénes son los clientes… ¡no te servirá de nada!</p>
<h2 style="color: #32b5a3">2. ¿En qué palabras clave tengo que posicionar mi tienda online?</h2>
<p>Ya sabes con quien estás hablando. Ahora asegúrate de hablar el mismo idioma. Haz una lista de todas las palabras relacionadas con tu sector. ¡Incluye también las combinaciones &#8220;de cola larga&#8221; que tus clientes usarían para buscar productos!</p>
<p>Cuanto más específicas sean tus palabras clave, más posibilidades de responder a una necesidad concreta del cliente. (Compara por ejemplo &#8220;molde para tartas antiadherente redondo&#8221; con &#8220;molde para tartas&#8221;). Estas <a href="https://www.prestashop.com/blog/es/como-encontrar-las-palabras-clave-adecuadas-para-tu-tienda-online-la-guia-de-palabras-clave-para-seo-primera-parte/">palabras clave</a> te ayudarán a determinar la estructura del sitio, a redactar páginas de producto atractivas y a generar contenido útil.</p>
<h2 style="color: #32b5a3">3. ¿En qué palabras clave se han posicionado mis competidores?</h2>
<p>Si hablamos de SEO, hay dos tipos de competencia:</p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>La competencia de búsqueda</li>
<li>La competencia real</li>
</ul>
<p>La primera es todo lo que aparece cuando buscas tus palabras clave: desde la Wikipedia a noticias. Estos resultados comparten el mismo universo que tu tienda… y compiten por la atención del usuario.</p>
<p>La competencia real son las tiendas que venden artículos similares a los tuyos. Compiten por la atención del usuario y por su dinero.</p>
<p>No copies a tus competidores reales pero controla sus movimientos: así averiguarás cómo diferenciarte&#8230; y podrás posicionar tu tienda online en palabras clave específicas que reflejen tu especialización.</p>
<h2 style="color: #32b5a3">4. ¿Mi catálogo basta para posicionar mi tienda en mis palabras clave?</h2>
<p>Ya has identificado tus palabras clave y sabes qué está haciendo la competencia. ¿Y tu catálogo? Asegúrate de que tiene calidad para posicionar tu tienda. Con solo crear una página para vestidos, no vas a salir en las búsquedas de vestidos.</p>
<p>Recuerdo a un vendedor que no entendía por qué su tienda no aparecía en los resultados al buscar &#8220;crema facial para hombres&#8221;. Le pregunté cuántas cremas tenía. Su respuesta: &#8220;Tres&#8221;. ¡Y quería aparecer por delante de otras tiendas con decenas de marcas de &#8220;crema facial para hombres&#8221;!</p>
<p>Internet es un proceloso mar de información. Si no tienes una estrategia, naufragarás. O tienes un catálogo muy completo de productos relacionados con tus palabras clave o apuestas por un nicho muy concreto y especializado.</p>
<h2 style="color: #32b5a3">5. ¿La estructura de mi sitio web se corresponde con mis palabras clave?</h2>
<p>You know who you’re selling to, you’ve got your keywords figured out and you have a strong catalog. Now that you’re done with the theory, you can get down to mapping out your online store.</p>
<p>Ya sabes quién es tu cliente, has elegido tus palabras clave y tienes un buen catálogo. Sabes la teoría&#8230; pasa a la práctica y haz el mapa de tu tienda online.</p>
<p>Recuerda que estás creando una tienda para tus clientes, no para los buscadores. Diseñar un sitio bien posicionado requiere combinar la atención a las palabras clave y a la experiencia del usuario. Si quieres información detallada, consulta mi artículo sobre el uso de las palabras clave para <a href="https://www.prestashop.com/blog/en/how-to-use-your-seo-keywords-to-structure-your-ecommerce-site/">estructurar</a> tu sitio de e-commerce.</p>
<h2 style="color: #32b5a3">6. ¿Mis páginas de producto responden a las preguntas reales de los clientes?</h2>
<p>Has desarrollado una buena estructura para tu sitio, ahora te toca llenarlo con páginas de producto llenas de información. ¡Recuerda que no estás escribiendo para Google! El objetivo es proporcionar un servicio a tus clientes.</p>
<p>Tus páginas de producto son el equivalente al personal de ventas en una tienda física. Responde a todas las preguntas de tus clientes (incluso las que aún no han hecho): generarás confianza y lealtad y mejorarás las conversiones. Ese es el único secreto para posicionarse en Google.</p>
<h2 style="color: #32b5a3">7. ¿Cómo consigo que la gente hable de mi tienda?</h2>
<p>Aunque tengas el mejor producto del mundo, si nadie habla de ti, tu negocio no llegará lejos. Dedícale tiempo a pensar en tu sector: ¿quiénes son las personas con más influencia? ¿A quién piden los usuarios consejos o recomendaciones? Esa es la gente que necesitas que conozca tu tienda online.</p>
<p>¿Vendes ropa para mujer? Relaciónate con blogueros de moda conocidos. O imagina que tienes una perfumería: puedes enviar muestras a algunos blogueros y pedirles que opinen sobre tus productos. Los backlinks de sitios de prestigio te colocarán en el mapa e incrementarán tu reputación.</p>
<h2 style="color: #32b5a3">8. ¿Debo tener mi propio blog?</h2>
<p>Si hablamos de blogs, estamos hablando de <a href="https://www.prestashop.com/blog/es/marketing-de-contenidos-en-e-commerce-lista-tecnica-de-control-y-proceso-de-escritura/">marketing de contenidos</a>. Un blog te brinda la posibilidad de demostrar tu experiencia y presentar sus productos. También puedes usarlo para dar consejos y explicar conceptos relacionados con tus artículos: ¡contenido de calidad! A Google le encanta.</p>
<p>La gran pregunta es cómo conseguir que tu blog funcione. Un blog alcanza su máximo valor cuando genera lealtad. Puedes usar ventanas emergentes (sin pasarte) para animar a la gente a suscribirse a tu boletín. U ofrecer incentivos por darle a &#8220;Me gusta&#8221; en Facebook o por tuitear artículos interesantes. ¡Te harás con una valiosa base de datos para tu boletín e incrementarás tu visibilidad en las redes sociales!</p>
<h2 style="color: #32b5a3">9. ¿Cuál es mi estrategia en las redes sociales?</h2>
<p>Si tienes blog, ya tienes la mitad del camino hecho. Pero antes de lanzarte a publicar vídeos con Vine, recuerda: las redes te darán visibilidad pero no garantizan un buen posicionamiento. Son una actividad secundaria que debe llegar después de haber respondido a las preguntas de SEO anteriores.</p>
<p>¿Estás empezando? Los requisitos mínimos para establecer tu presencia en las redes son Facebook y Twitter. Luego puedes añadir Google+. Pinterest e Instagram son muy eficaces si quieres compartir contenido muy visual.</p>
<h2 style="color: #32b5a3">10. ¿Cómo sabré que mis esfuerzos en SEO están dando resultados?</h2>
<p>Evaluar tu estrategia SEO es tan importante como ponerla en marcha: ¿estás perdiendo el tiempo o impulsando las conversiones? Usa Google Analytics para identificar tus principales fuentes de tráfico y saber cuáles están generando ventas. ¿Qué palabras clave consiguen más tráfico? La respuesta está en Google Webmaster. Consulta mi artículo sobre las muchas herramientas que puedes usar para evaluar los resultados de tu actividad SEO.</p>
<h2 style="color: #32b5a3">11. Además del SEO, ¿hay otras formas de hacer marketing online?</h2>
<p>¡Por supuesto! El SEO es una alternativa potente y gratuita para atraer visitantes y convertirlos en clientes, pero requiere mucho tiempo y los resultados no están garantizados. ¡No pongas todos los huevos en la misma cesta! Inicia tu estrategia SEO y después valora otras opciones de marketing online:</p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li><span style="font-style: italic">Google Adwords</span>: El SEO te da visibilidad gratuita, Google Adwords te permite pagar por ella. También puede ser una herramienta fantástica para probar palabras clave y saber cuáles funcionan antes de incluirlas en tu estrategia SEO.</li>
<li><span style="font-style: italic">Mercados virtuales</span>: EBay, Amazon o PriceMinster pueden ser un instrumento perfecto para nuevos negocios de comercio electrónico que quieren ganar visibilidad.</li>
<li><span style="font-style: italic">Buena publicidad a la antigua usanza</span>: word-of-mouth recommendations are still the most valuable form of advertising. It should be clear to you and your customers why you are the best place to shop for what they want.</li>
</ul>
<p>¿Ya has optimizado tu sitio web? ¿Qué te está funcionando? ¿Qué te gustaría mejorar? ¡Cuéntanoslo!</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/11-preguntas-de-seo-que-debes-hacerte-antes-de-abrir-una-tienda-online/">11 preguntas de SEO que debes hacerte antes de abrir una tienda online</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/11-preguntas-de-seo-que-debes-hacerte-antes-de-abrir-una-tienda-online/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Google Analytics: primeros pasos en el comercio electrónico mejorado</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/google-analytics-primeros-pasos-en-el-comercio-electronico-mejorado/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/google-analytics-primeros-pasos-en-el-comercio-electronico-mejorado/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 12 Mar 2015 08:30:28 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Kunle Campbell (Guest Contributor)]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=12669</guid>
		<description><![CDATA[<p>El comercio electrónico mejorado es una funcionalidad de comercio electrónico recientemente introducida en Google Analytics que permite recopilar y analizar los valiosos datos transaccionales y de comportamiento del comercio electrónico. En concreto, el comercio electrónico mejorado ayuda a los gestores de tiendas online y especialistas en marketing a comprender mejor el comportamiento del cliente y [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/google-analytics-primeros-pasos-en-el-comercio-electronico-mejorado/">Google Analytics: primeros pasos en el comercio electrónico mejorado</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>El comercio electrónico mejorado es una funcionalidad de comercio electrónico <a href="http://analytics.blogspot.co.uk/2014/05/better-data-better-decisions-enhanced.html" target="_blank">recientemente introducida</a> en Google Analytics que permite recopilar y analizar los valiosos datos transaccionales y de comportamiento del comercio electrónico.</p>
<p>En concreto, el comercio electrónico mejorado ayuda a los gestores de tiendas online y especialistas en marketing a comprender mejor el comportamiento del cliente y la eficacia de sus estrategias de merchandising. Proporciona una visión única de:</p>
<ul style="padding-left:30px">
<li>El número de visitantes que vieron productos específicos</li>
<li>El número de usuarios que añadieron o eliminaron un producto de su carrito de la compra</li>
<li>El número de transacciones completadas o canceladas</li>
</ul>
<p>Además, el comercio electrónico mejorado te permite seguir las conversiones en el producto, el valor medio del pedido e incluso la restitución de niveles de acción.<br />
<span id="more-12669"></span><br />
El comercio electrónico mejorado hace más fácil aprovechar esta información al generar una serie de informes de embudo, a través del uso de la dimensión del ID de producto y el soporte de Google Tag Manager, todo disponible a través de una cuenta estándar con Universal Analytics habilitado. Pero aún más importante, estos informes te muestran dónde es más conveniente enfocar tus esfuerzos para mejorar el embudo de conversión.</p>
<p>En esta publicación te mostraré:</p>
<ul style="padding-left:30px">
<li>I. <a href="#los-beneficios-del-seguimiento-del-comercio-electronico-mejorado" style="text-decoration:underline;color:#010101">Los beneficios del seguimiento del comercio electrónico mejorado</a></li>
<li>II. <a href="#el-modelo-de-medicion-del-comercio-electronico-mejorado" style="text-decoration:underline;color:#010101">El modelo de medición del comercio electrónico mejorado</a></li>
<li>III. <a href="#la-habilitacion-del-comercio-electronico-mejorado-en-google-analytics" style="text-decoration:underline;color:#010101">La habilitación del comercio electrónico mejorado en Google Analytics</a></li>
</ul>
<h2 style="color:#5a96b0">Antes de empezar</h2>
<div class="row">
<div class="col-sm-4 col-xs-12 text-center">
		<img class=" wp-image-19713 aligncenter" alt="Antes de empezar" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/03/01.jpg" width="204" height="362" />
	</div>
<div class="col-sm-8 col-xs-12">
		Para recopilar datos de comercio electrónico mejorado en Google Analytics, necesitas modificar tu código de seguimiento de GA in situ actual para recopilar las mediciones y dimensiones que se describen a continuación. Cubriré las especificaciones de seguimiento de código en mi próxima publicación: “<strong>Guía intermedia para el comercio electrónico mejorado</strong>”</p>
<p>		Una vez que el seguimiento de comercio electrónico mejorado esté instalado y habilitado, podrás acceder a las funcionalidades cuando te identifiques en Google Analytics en: <strong>Conversiones -&gt; Comercio electrónico</strong>
	</div>
</div>
<div id="los-beneficios-del-seguimiento-del-comercio-electronico-mejorado"></div>
<h2 style="color:#5a96b0">I. Beneficios del comercio electrónico mejorado</h2>
<p>Echemos un vistazo a algunos de los beneficios del comercio electrónico mejorado:</p>
<ol>
<li>El seguimiento del comercio electrónico mejorado proporciona una completa gama de datos de compromiso de comercio electrónico sobre tus clientes con informes a medida, como el informe de &#8220;Comportamiento de compra&#8221;. </li>
<li>El comercio electrónico mejorado te permite crear <strong>listas de productos</strong> que agrupan productos de manera lógica en tu tienda para ayudarte a organizarlos y ordenarlos.</li>
<li>El informe de rendimiento de productos proporciona mediciones de compra como: Evaluación al detalle del carrito, evaluación al detalle de la compra, vistas de la lista de productos, vistas de detalle de productos, productos añadidos al carrito, productos eliminados del carrito y pantallas de compra de productos para ayudar a revisar el rendimiento de tu página web.</li>
<li>Si quieres medir el impacto del marketing interno y externo de tus productos, &#8220;<strong>Informes de marketing</strong>” puede ayudarte. Para refrescarte la memoria, el marketing interno se realiza a través de promociones internas y el marketing externo a través de cupones a nivel de pedido, cupones a nivel de producto y páginas webs afiliadas.</li>
</ol>
<p>Los siguientes informes están incluidos en el comercio electrónico mejorado, disponible a través de Google Analytics, y pueden ayudarte a obtener los beneficios anteriores:</p>
<h4 style="color:#d05043">1. Informe de comportamiento de compra</h4>
<p>El informe de comportamiento de compra proporciona información completa sobre tu rendimiento del embudo de compra. Esto muestra el número de sesiones de usuario en cada etapa de tu embudo de compra, el número de sesiones que se movieron desde un paso al siguiente y cuántos usuarios abandonaron el embudo en cada etapa.</p>
<p>Este informe se puede encontrar navegando por:<br />
<strong>Conversiones &gt; Comercio electrónico &gt; Análisis de compra &gt; Comportamiento de compra</strong></p>
<p><img class="aligncenter  wp-image-19714" alt="Informe de comportamiento de compra" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/03/02-1024x719.jpg" width="560" height="393" /></p>
<h4 style="color:#d05043">2. Informe de comportamiento en la pantalla de compra</h4>
<p><strong>El informe de comportamiento en la pantalla de compra</strong> proporciona una visión del flujo visitante/sesión y el compromiso con tu proceso de compra. Esto muestra el número de sesiones de usuario en cada etapa de tu proceso de compra, es decir, el número de sesiones que se movieron desde facturación, a través de envío, pago, revisión y transacciones.</p>
<p>El informe se puede encontrar navegando por: <strong>Conversiones &gt; Comercio electrónico &gt; Análisis de compra &gt; Comportamiento en la pantalla de compra</strong></p>
<p><img class="aligncenter  wp-image-19715" alt="Informe de comportamiento de compra" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/03/03-1024x736.jpg" width="560" height="402" /></p>
<h4 style="color:#d05043">3. Informe de rendimiento de productos</h4>
<div class="row">
<div class="col-sm-4 col-xs-12 text-center">
		<img src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/03/04.jpg" alt="Informe de rendimiento de productos" width="254" height="383" class="aligncenter size-full wp-image-19716" />
	</div>
<div class="col-sm-8 col-xs-12">
		Este informe proporciona una visión del rendimiento de productos individuales en tu embudo de ventas. Presenta dos vistas de nivel superior: el rendimiento de ventas (por ejemplo, cantidad vendida, ingresos) y el comportamiento de los visitantes (por ejemplo, visitas a productos, acciones en el carrito).<br />
		Ambas vistas del informe de rendimiento de productos se pueden encontrar navegando por:<br />
		<strong>Conversiones &gt; Comercio electrónico &gt; Análisis de compra &gt; Rendimiento de productos</strong>
	</div>
</div>
<p>Aquí puedes ver cómo se visualiza este informe:</p>
<p><img src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/03/05.jpg" alt="Informe de rendimiento de productos" width="788" height="393" class="aligncenter size-full wp-image-19717" /></p>
<h4 style="color:#d05043">4. Informe de rendimiento de la lista de productos</h4>
<div class="row">
<div class="col-sm-4 col-xs-12 text-center">
		<img class="aligncenter  wp-image-19718" alt="Informe de rendimiento de la lista de productos" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/03/06.jpg" width="218" height="298" />
	</div>
<div class="col-sm-8 col-xs-12">
		Este informe te permite medir el impacto de ventas de productos agrupados usando aspectos como la posición en la lista de productos y el nombre de la lista de productos.</p>
<p>		Este informe se puede encontrar navegando por: </p>
<p>		<strong>Conversiones &gt; Comercio electrónico &gt; Análisis de compra &gt; Rendimiento de la lista de productos</strong>
	</div>
</div>
<p>Aquí puedes ver cómo se visualiza este informe:</p>
<p><img src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/03/07-1024x421.jpg" alt="Informe de rendimiento de la lista de productos" width="700" height="287" class="aligncenter size-large wp-image-19719" /></p>
<h4 style="color:#d05043">5. Informe de marketing de afiliados y cupones:</h4>
<p>Este informe te permite seguir y proporcionar informes en transacciones generadas mediante el marketing de afiliados y cupones.<br />
Este informe se puede encontrar navegando por:<br />
<strong>Conversiones &gt; Comercio electrónico &gt; Marketing (Puedes encontrar cuatro informes en este nivel, pero mostraré un ejemplo del primero de ellos) &gt; Promoción interna</strong></p>
<p>A continuación, puedes ver el siguiente informe que muestra las impresiones, clics, transacciones, ingresos y más para cada promoción:</p>
<p><img src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/03/08.jpg" alt="Informe de marketing de afiliados y cupones" width="778" height="364" class="aligncenter size-full wp-image-19720" /></p>
<p>La misma estructura de informe se aplica a otros informes en la sección &#8220;Marketing&#8221;.</p>
<div id="el-modelo-de-medicion-del-comercio-electronico-mejorado"></div>
<h2 style="color:#5a96b0">II. Modelo de medición del comercio electrónico mejorado</h2>
<p>A continuación, vamos a echar un vistazo a las interacciones del usuario y a los comandos de comercio electrónico mejorado (o datos que JavaScript comunica/envía a Google Analytics) a través del embudo de conversión de tu sitio de comercio electrónico:</p>
<p><img class="aligncenter  wp-image-19721" alt="Modelo de medición del comercio electrónico mejorado" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/03/09.jpg" width="472" height="531" /></p>
<p>Para implementar correctamente el comercio electrónico mejorado, es clave entender los comandos anteriores en cada etapa del embudo. </p>
<div id="la-habilitacion-del-comercio-electronico-mejorado-en-google-analytics"></div>
<h2 style="color:#5a96b0">III. Habilitar el comercio electrónico mejorado en Google Analytics </h2>
<p><strong>Paso 1:</strong><br />
Ve a la sección &#8220;Administrador&#8221; de Google Analytics y selecciona &#8220;Configuración de comercio electrónico&#8221;:</p>
<p><img src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/03/10.jpg" alt="Habilitar el comercio electrónico mejorado en Google Analytics - Paso 1" width="769" height="486" class="aligncenter size-full wp-image-19722" /></p>
<p><strong>Paso 2:</strong><br />
Habilita comercio electrónico y haz clic en &#8220;Siguiente&#8221;: </p>
<p><img src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/03/11.jpg" alt="Habilitar el comercio electrónico mejorado en Google Analytics - Paso 2" width="776" height="325" class="aligncenter size-full wp-image-19723" /></p>
<p><strong>Paso 3:</strong><br />
Habilita comercio electrónico mejorado, después define los PASOS DE EMBUDO y pulsa &#8220;Enviar&#8221; para guardar los cambios de configuración:</p>
<p><img src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/03/12.jpg" alt="Habilitar el comercio electrónico mejorado en Google Analytics - Paso 3" width="785" height="578" class="aligncenter size-full wp-image-19724" /></p>
<p><strong>Nota:</strong></p>
<p>Definir los pasos de embudo es opcional, pero si optas por ello, las etiquetas en el embudo deberían ser las mismas que las definidas en tu etiqueta ec.js para evaluar &#8220;el proceso de compra&#8221;.<br />
Entraré en más detalles sobre las particularidades del código en mi próximo artículo: “<strong>IGuía intermedia para el comercio electrónico mejorado</strong>.”<br />
Estas etiquetas aparecerán en el informe de &#8220;Comportamiento en la pantalla de compra&#8221; (como se describe anteriormente).</p>
<h2 style="color:#5a96b0">Conclusión</h2>
<p>Para sacar el máximo partido al comercio electrónico mejorado, puedes planificar por adelantado algunas acciones específicas para:</p>
<ol>
<li>Llevar a cabo una <strong>revisión exhaustiva</strong> de tu sitio desde un punto de vista comercial y de producto, en lugar de una perspectiva de página por página.</li>
<li>Tomar nota de los <strong>elementos clave en tu embudo de compras</strong>, por ejemplo cómo agrupas productos en paquetes de productos, qué comportamientos clave son importantes para ti, etc.</li>
<li><strong>Actualizar tu etiquetado.</strong> ISi deseas poder seguir todas las nuevas interacciones que el comercio electrónico mejorado puede aportarte, necesitarás configurar las etiquetas específicas en el código universal de Google Analytics o la capa de datos del gestor de etiquetas de Google (que se incluirá en la parte 2 de este artículo). </li>
<li><strong>Metadatos de ID de producto.</strong> Antes los productos se solían categorizar y luego se añadía el número de referencia. Sin embargo, el comercio electrónico mejorado amplía las capacidades de los datos del producto permitiendo que la información de referencia se actualice. Averigua cómo puedes actualizar regularmente esta información y qué estructura se requiere.</li>
</ol>
<p>¿Has empezado a utilizar el comercio electrónico mejorado? ¿Cómo está funcionando? ¡Transmítenos tus comentarios!</p>
<p>¿Listo para empezar? Descarga el módulo Google Analytics directamente desde tu back office o a través de PrestaShop Addons.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/google-analytics-primeros-pasos-en-el-comercio-electronico-mejorado/">Google Analytics: primeros pasos en el comercio electrónico mejorado</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/google-analytics-primeros-pasos-en-el-comercio-electronico-mejorado/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Tres grandes razones para visitarnos en eShow Barcelona el 25 y 26 de marzo</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/tres-grandes-razones-para-visitarnos-en-eshow-barcelona-el-25-y-26-de-marzo/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/tres-grandes-razones-para-visitarnos-en-eshow-barcelona-el-25-y-26-de-marzo/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 10 Mar 2015 08:30:54 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Quentin Audrain]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Eventos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=12659</guid>
		<description><![CDATA[<p>Tanto si eres un empresario de comercio electrónico con experiencia o aún a la espera de dar el salto y abrir su tienda en línea, esperamos verte en eShow Barcelona. eShow de Barcelona cubre todos los temas importantes para los empresarios en línea: comercio electrónico, marketing online, medios sociales, el mundo del internet, la tecnología [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/tres-grandes-razones-para-visitarnos-en-eshow-barcelona-el-25-y-26-de-marzo/">Tres grandes razones para visitarnos en eShow Barcelona el 25 y 26 de marzo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Tanto si eres un empresario de comercio electrónico con experiencia o aún a la espera de dar el salto y abrir su tienda en línea, esperamos verte en eShow Barcelona. eShow de Barcelona cubre todos los temas importantes para los empresarios en línea: comercio electrónico, marketing online, medios sociales, el mundo del internet, la tecnología móvil y hosting en la nube.</p>
<p>Si todavía necesitas una razón para venir a eShow Barcelona, PrestaShop tiene algunas ofertas irresistibles para terminar de convencerte:</p>
<p><strong style="color:#0f72b5">1.</strong> Cuando nos visites en <strong>el stand n° 68</strong>, tendrás la oportunidad de conocer nuestra agencia asociada, Ecomming. Nuestro equipo te ayudará a crear una tienda online con PrestaShop Cloud y te presentará nuestro módulo más reciente, PrestaShop Payments.</p>
<p><strong style="color:#0f72b5">2.</strong> Podrás asistir a la charla de nuestro Country Manager de España, Bertrand Amaraggi, para obtener consejos sobre cómo elegir un buen dominio, alojamiento y método de pago. También hablará sobre cómo aumentar la visibilidad controlando los gastos. La charla &#8220;Empezar en eCommerce : de como preparar tu proyecto y abrir tu tienda online gratis&#8221; es el jueves, <strong>26 de marzo de las 17:00 a 17:15 horas</strong>.</p>
<p><strong style="color:#0f72b5">3.</strong> Obtendrás asesoramiento personalizado para tu tienda online. Nuestro equipo evaluará tu tienda y te dará sugerencias específicas para aumentar las ventas y atraer a más clientes.</p>
<p>Convencido? Regístrate en eShow de Barcelona hoy y no te olvides de pasar por <strong>el stand n° 68</strong> &#8211; estaremos muy contentos de poder conocerte!</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/tres-grandes-razones-para-visitarnos-en-eshow-barcelona-el-25-y-26-de-marzo/">Tres grandes razones para visitarnos en eShow Barcelona el 25 y 26 de marzo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/tres-grandes-razones-para-visitarnos-en-eshow-barcelona-el-25-y-26-de-marzo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cómo reunir más correos para tu tienda online</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/como-reunir-mas-correos-para-tu-tienda-online/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/como-reunir-mas-correos-para-tu-tienda-online/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 05 Mar 2015 14:59:18 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Julie Liu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=12649</guid>
		<description><![CDATA[<p>Hoy vuelve a visitarnos Steve Chou, copropietario de Bumblebee Linens y MyWifeQuitHerJob.com (cuyo blog tiene más de 200.000 visitas mensuales y ha cosechado sendas reseñas en The New York Times y The Huffington Post. ¿Recuerdas su último artículo sobre las búsquedas dentro del sitio? Hoy te trae algunos trucos para reunir más correos para tu [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/como-reunir-mas-correos-para-tu-tienda-online/">Cómo reunir más correos para tu tienda online</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Hoy vuelve a visitarnos Steve Chou, copropietario de Bumblebee Linens y MyWifeQuitHerJob.com (cuyo blog tiene más de 200.000 visitas mensuales y ha cosechado sendas reseñas en <span style="font-style: italic;">The New York Times</span> y <span style="font-style: italic;">The Huffington Post</span>.</p>
<p>¿Recuerdas su último artículo sobre las <a href="https://www.prestashop.com/blog/es/4-trucos-fundamentales-para-mejorar-el-buscador-de-tu-tienda-online/">búsquedas dentro del sitio</a>? Hoy te trae algunos trucos para reunir más correos para tu tienda online. ¡Empecemos!</p>
<p><span id="more-12649"></span><br />
<img class="alignright size-full wp-image-19656" style="margin-right: 0;" alt="Steve Chou" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/03/1_steve.jpg" width="200" height="300" /></p>
<p>La esencia de una tienda online es su capacidad para atraer y conservar clientes para tu negocio. Hay muchas formas de animar a los internautas a volver y comprar en tu tienda&#8230; pero la más eficaz es el correo electrónico.</p>
<p>Con las direcciones consigues una vía de acceso directa a tus clientes. Y el texto adecuado puede convertir a un comprador ocasional en un cliente de por vida.</p>
<p>Sin embargo, hay un problema. Llevo muchos años <a href="http://mywifequitherjob.com/how-to-open-an-online-store/" target="_blank">ayudando a vendedores online</a> con sus campañas de correo, además de gestionar mi propia <a href="http://bumblebeelinens.com/" target="_blank">tienda de pañuelos</a>. ¿Sabéis que he descubierto haciéndolo? Que muy pocos vendedores recopilan direcciones de correo y menos aún mantienen el contacto con sus clientes. Por eso, hoy vamos a centrarnos en potenciar las suscripciones por correo electrónico.</p>
<h2 style="color: #ffb03a;">Recurre a un proveedor de servicios de correo</h2>
<p>Si vas a recopilar y enviar correos a miles de personas, no lo dudes: necesitas un proveedor externo.</p>
<p>Enviar algún correo desde tu propio servidor está bien, pero intenta encargarte de campañas con miles de destinatarios&#8230; y tu entregabilidad caerá en picado.</p>
<p>Los servicios de marketing por correo como <a href="http://addons.prestashop.com/es/publicidad-marketing-newsletter-modulos/18921-official-mailchimp-for-prestashop-16.html" target="_blank">MailChimp</a>, <a href="http://addons.prestashop.com/es/publicidad-marketing-newsletter-modulos/19001-mailify.html" target="_blank">Mailify</a>, <a href="http://addons.prestashop.com/es/publicidad-marketing-newsletter-modulos/8300-mailinblue.html" target="_blank">Sendinblue</a><a href="http://addons.prestashop.com/es/publicidad-marketing-newsletter-modulos/19001-mailify.html" target="_blank"> </a>o Aweber tienen cientos de servidores: eso es lo que garantiza que el correo pase los filtros de spam y llegue a la bandeja de entrada. Además, estos servicios te ofrecen herramientas esenciales para organizar tu lista suscriptores. No intentes ahorrar en esto. ¡Contrata a un profesional!</p>
<h2 style="color: #ffb03a;">Recopila correos en la confirmación de compra</h2>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter  wp-image-19657" alt="Check out sign up" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/03/2_Checkoutsignup.jpg" width="480" height="338" /></p>
<p>El proceso de confirmación de la compra es el momento ideal para conseguir direcciones de correo. ¿Acaso la primera compra no es la antesala de la segunda? Por supuesto, por eso es tan importante que guardes los datos de contacto del comprador.</p>
<p>Muchos vendedores cometen el error de conservar solo las direcciones de los clientes que crean una cuenta. No hagas lo mismo: ofrece a los clientes no registrados la posibilidad de suscribirse a tu boletín.</p>
<p>También tienes que asegurarte de que esas direcciones no se quedan solo en tu base de datos: ¡transfiéreselas a tu proveedor de correo! La mayoría de los carritos de la compra (incluido PrestaShop) ofrecen módulos de integración con los servicios de marketing por correo más populares como <a href="http://addons.prestashop.com/es/publicidad-marketing-newsletter-modulos/18921-official-mailchimp-for-prestashop-16.html" target="_blank">MailChimp</a>.</p>
<h2 style="color: #ffb03a;">Ofrece un incentivo</h2>
<p>La gente suele mostrarse reacia a suscribirse a boletines o listas de correo si no se obtiene algo a cambio. Recuerda: tendrás más posibilidades de hacerte con una suscripción a tu boletín si ofreces un incentivo.</p>
<p>Nuestra tienda online regala a cada suscriptor un libro electrónico sobre manualidades que se pueden hacer con nuestros artículos.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-19658" alt="ebook below" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/03/3_ebookbelow.jpg" width="600" height="233" /></p>
<p>Este detalle no solo aporta valor, también es una forma de sugerir a los clientes nuevas formas de usar nuestros productos… ¡y animarles a comprar más! Además ofrecemos códigos de descuento solo para suscriptores: crea una sensación de exclusividad.</p>
<p>Si ofreces un incentivo, las posibilidades de que el cliente se suscriba a tu boletín se disparan.</p>
<h2 style="color: #ffb03a;">No temas usar ventanas emergentes para los formularios</h2>
<p>La mayoría de los vendedores cree que las ventanas emergentes molestan al usuario&#8230; pero en realidad no las han probado en sus tiendas.<br />
El formulario emergente es el tipo de formulario que más conversiones genera en nuestra tienda online. Y los clientes que lo rellenan están entre los mejores compradores. Aquí tenéis una imagen de nuestras ventanas emergentes.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-19659" alt="4_ebookpopup" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/03/4_ebookpopup.jpg" width="600" height="332" /></p>
<p>Aunque no te guste la idea, dale una oportunidad. ¿Te preocupa molestar a los clientes? Empieza añadiendo tu formulario emergente solo en las páginas de contenido.</p>
<p>Puedes probar con tu blog y ver cómo funciona. Casi puedo garantizarte que tus cifras de suscripción por correo se doblarán y tu tasa de rebote ni lo notará.</p>
<p>La forma más fácil de añadir un formulario de suscripción es usar el servicio <a href="http://sumome.com/" target="_blank">SumoMe.com.</a> ¡Es totalmente gratuito y compatible con todos los sitios web!</p>
<h2>Añade más formularios de suscripción por correo en puntos estratégicos</h2>
<p>Las páginas ricas en contenido de tu sitio web, como tu blog, son el lugar perfecto para animar a los clientes a suscribirse a tu boletín. ¿Te parece demasiado agresivo?</p>
<p>Si estás intentando ampliar tu lista de suscriptores, tiene que verse. Los mejores sitios para colocar los formularios son justo encima y debajo del contenido.</p>
<p>Un ejemplo: este formulario de suscripción colocado sutilmente sobre una de las entradas de mi blog&#8230; ¡que cosecha magníficos resultados!</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-19660" alt="5_ebookbyline" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/03/5_ebookbyline.jpg" width="600" height="418" /></p>
<p>Y lo mismo al final del artículo</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-19661" alt="6_ebooksignup" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/03/6_ebooksignup.jpg" width="600" height="423" /></p>
<h2 style="color: #ffb03a;">Otras formas de mejorar las suscripciones por correo</h2>
<p>Formularios emergentes, suscripciones antes y después del contenido&#8230; y carruseles de imágenes. Son perfectos porque atraen la atención del cliente mientras conoce tu sitio y tus productos.<br />
¿Estás totalmente en contra de usar ventanas emergentes en tu sitio? Puedes sustituirlas por estos carruseles. Son menos molestos que los elementos emergentes y puedes colocarlos al final de la página (cuando ya estás seguro de haber captado el interés de tu cliente).<br />
Este es un ejemplo de mi blog.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-19662" alt="7_slidein" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/03/7_slidein.jpg" width="600" height="227" /></p>
<h2 style="color: #ffb03a;">Conclusión</h2>
<p>La diversión empieza cuando consigues una dirección de correo electrónico. En ese momento, tienes el permiso del cliente para enviarle mensajes personalizados sobre tus productos y servicios.</p>
<p>Nuestra tienda online cuenta con un sistema automático de correo electrónico que envía mensajes a los clientes regularmente. ¿Se acerca una fecha señalada? Entonces escribimos a miles de clientes deseosos de comprar&#8230; para darles el empujoncito final.</p>
<p>Mantener un contacto periódico recuerda a los clientes nuestra existencia y al añadirle un toque personal humanizamos nuestro negocio. Cuando tienes una dirección de correo… ¡las posibilidades de marketing son infinitas!</p>
<p>Pero tienes que dar el primer paso: hazte con esos correos.</p>
<hr align="left" width="20%" />
<p>¿Vas a probar alguna de estas técnicas para recopilar direcciones? No olvides contarnos cuántos nuevos suscriptores consigues. Si quieres saber más, echa un vistazo al blog de Steve en <a href="http://mywifequitherjob.com/" target="_blank">MyWifeQuitHerJob.com</a> o visita su tienda online <a href="http://bumblebeelinens.com/" target="_blank">BumbleBee Linens</a>.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/como-reunir-mas-correos-para-tu-tienda-online/">Cómo reunir más correos para tu tienda online</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/como-reunir-mas-correos-para-tu-tienda-online/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Marketing para inspirar: Cuatro formas creativas de recompensar a tus clientes</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/marketing-para-inspirar-cuatro-formas-creativas-de-recompensar-tus-clientes/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/marketing-para-inspirar-cuatro-formas-creativas-de-recompensar-tus-clientes/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 05 Mar 2015 11:12:54 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Camille Sila]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=12634</guid>
		<description><![CDATA[<p>Convertir a un visitante en comprador está bien, pero transformar a un comprador en un cliente fiel ¡es aún mejor! La fidelización (menos costosa y más sencilla que la adquisición de nuevos clientes) es uno de los pilares de una empresa sostenible y rentable. ¿Quieres recompensar a tus clientes? Aquí tienes cuatro opciones para conseguirlo [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/marketing-para-inspirar-cuatro-formas-creativas-de-recompensar-tus-clientes/">Marketing para inspirar: Cuatro formas creativas de recompensar a tus clientes</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Convertir a un visitante en comprador está bien, pero transformar a un comprador en un cliente fiel ¡es aún mejor! La fidelización (menos costosa y más sencilla que la adquisición de nuevos clientes) es uno de los pilares de una empresa sostenible y rentable.</p>
<p>¿Quieres recompensar a tus clientes? Aquí tienes cuatro opciones para conseguirlo por muy poco dinero. Los pequeños detalles pueden marcar la diferencia.</p>
<p><span id="more-12634"></span></p>
<h2 style="color: #be2329">1. Un detalle por sorpresa</h2>
<p>Una buena forma de transformar una relación virtual en una experiencia muy real.<br />
¡Sorprende a tus mejores clientes añadiendo un regalito a su pedido! Es un gesto desinteresado que por su carácter imprevisto te dará más posibilidades de tocar la fibra sensible del destinatario. Tu cliente aprecia el gesto… y puede que incluso comparta esa información en su entorno.</p>
<h4 style="color: #92d050;font-size: 20px">Archiduchesse</h4>
<p style="text-align: center"><img class="aligncenter  wp-image-18400" alt="Archiduchesse" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/03/Archiduchesse.jpg" width="384" height="288" /></p>
<p><strong>La idea</strong><br />
La famosa tienda de calcetines Archiduchesse domina esta técnica a la perfección: siempre incluye en sus paquetes una pegatina con su logo y caramelos.</p>
<p><strong>El resultado</strong><br />
Un extra que contribuye a la leyenda de la marca y a reforzar su imagen de firma &#8220;enrollada&#8221;.</p>
<p>Entre tus clientes o seguidores puede haber personas con una gran influencia en las redes sociales. Si difunden la información, la repercusión de tu iniciativa</p>
<h4 style="color: #92d050;font-size: 20px">Taco Bell</h4>
<p style="text-align: center"><img class="aligncenter  wp-image-18405" style="border: 1px solid #dce1e5" alt="Taco Bell" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/03/Taco-Bell.png" width="337" height="457" /></p>
<p><strong>La idea</strong><br />
Taco Bell, la cadena de comida rápida estadounidense, acaba de enviar a sus seguidores más influyentes un regalo muy original: dos anillos con el nombre de la marca (uno es &#8220;Taco&#8221; y otro, &#8220;Bell&#8221;) junto a una nota manuscrita.</p>
<p><strong>El resultado</strong><br />
Los pocos privilegiados que los han recibido se han lanzado a darles las gracias efusivamente en Twitter. ¿Acaso hay algo más positivo para la visibilidad y la imagen de marca?</p>
<h2 style="color: #be2329">2. El seguidor del mes</h2>
<p>Una de las mejores formas de recompensar a tus clientes es dedicarles un pequeño homenaje en tus publicaciones. Un ejemplo: escoge a uno de tus seguidores más activos en Facebook y dale las gracias dedicándole un artículo como seguidor del mes. La ventaja de esta estrategia es que el único premio que tienes que conceder es tu reconocimiento.</p>
<h4 style="color: #92d050;font-size: 20px">Soda Stream</h4>
<p style="text-align: center"><img class="aligncenter  wp-image-18404" alt="Soda stream" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/03/Soda-stream.png" width="397" height="276" /></p>
<p><strong>La idea</strong><br />
La marca Soda Stream cambia todos los meses la foto de portada de su página de Facebook para presentar a su seguidor del mes. La operación solo dura unos meses.</p>
<p><strong>El resultado</strong><br />
Es una buena forma de demostrar que la marca se interesa por sus clientes, de fidelizarlos y de mejorar sus relaciones en Facebook.</p>
<p>Pero no todo son redes sociales… también puedes utilizar tu blog para dar las gracias a tus</p>
<h4 style="color: #92d050;font-size: 20px">BlackBerry</h4>
<p style="text-align: center"><img class="aligncenter  wp-image-18401" style="border: 1px solid #dce1e5" alt="Black berry" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/03/Black-berry.png" width="383" height="431" /></p>
<p><strong>La idea</strong><br />
BlackBerry va más allá de una simple foto de agradecimiento: le dedica un artículo entero a un seguidor y a su relación con la marca.</p>
<p><strong>El resultado</strong><br />
El artículo permite expresar los valores de la marca con toda la credibilidad que aporta el testimonio de un cliente.</p>
<h2 style="color: #be2329">3. Las opiniones de tus clientes cuentan</h2>
<p>A los clientes les gusta saber que su opinión se tiene en cuenta. ¿Vas a presentar un producto, a cambiar tu sitio web o a compartir nuevos contenidos? Aprovecha la oportunidad para pedir la opinión de sus clientes. ¡Las posibilidades son infinitas! Una cosa es segura: las empresas que escuchan a sus clientes tienen mucho terreno ganado para establecer con ellos relaciones sólidas y auténticas. Puedes pedirles su opinión en distintos medios y de múltiples maneras.</p>
<p>Por ejemplo, en tu blog&#8230;</p>
<h4 style="color: #92d050;font-size: 20px">PrestaShop</h4>
<p style="text-align: center"><img class="aligncenter  wp-image-18402" alt="blog PrestaShop" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/03/blog-PrestaShop.png" width="534" height="400" /></p>
<p><strong>La idea</strong><br />
Hemos pedido a los lectores de nuestro blog que rellenen un cuestionario y nos digan sobre qué temas les gustaría que escribiéramos.</p>
<p><strong>El resultado</strong><br />
Es tan sencillo como utilizar un formulario de Google y demuestra que nos importan los deseos de nuestros lectores. Con los resultados podemos crear contenido personalizado para nuestros seguidores e incrementar su fidelidad.</p>
<p>O por correo electrónico&#8230;</p>
<h4 style="color: #92d050;font-size: 20px">Airbnb</h4>
<p style="text-align: center"><img class="aligncenter  wp-image-18399" style="border: 1px solid #dce1e5" alt="airbnb" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/03/airbnb.png" width="471" height="338" /></p>
<p><strong>La idea</strong><br />
Airbnb recaba por correo electrónico la opinión de sus clientes sobre la última estancia que han reservado a través de la aplicación. El objetivo es mejorar la experiencia del usuario.</p>
<p><strong>El resultado</strong><br />
El beneficio es doble: el cliente siente que realmente le escuchan y que participa en la mejora del producto y Airbnb puede ofertar un servicio más adaptado.</p>
<h2 style="color: #be2329">4. ¡Da las gracias!</h2>
<p>Probablemente el consejo más sencillo… ¡y el que más olvidamos! Dar las gracias no cuesta nada, pero es esencial para crear una comunidad sólida y fiel. Tendrás muchísimas ocasiones para demostrar tu gratitud a tus seguidores: un correo de agradecimiento por haberse suscrito tu boletín, una mención en las redes sociales&#8230;</p>
<h4 style="color: #92d050;font-size: 20px">Bloom’s</h4>
<p style="text-align: center"><img class="aligncenter  wp-image-18403" alt="Bloom's" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/03/Blooms.png" width="314" height="397" /></p>
<p><strong>La idea</strong><br />
La tienda online Bloom’s, que vende desde hace poco cajas de flores de temporada, se ha propuesto ampliar su comunidad poco a poco. En este ejemplo da las gracias a sus clientes por sus pedidos navideños y les desean felices fiestas.</p>
<p><strong>El resultado</strong><br />
Un gesto muy sencillo que deja al descubierto ese lado humano con el que queremos identificarnos. Y es aún más importante para las empresas de reciente creación: cuando acabas de nacer tienes que crear una base de clientes fieles y potenciar el boca a boca.</p>
<h2 style="color: #be2329">[La caja de herramientas] &#8211; Fidelización</h2>
<p>Recuerda: no recurras solo acciones puntuales, ofrece a tus clientes un verdadero programa de fidelización. ¿Te parece demasiado clásico? Sí, lo es, pero también muy eficaz para garantizar la satisfacción del comprador.</p>
<p>Este módulo te permitirá añadir programas de fidelidad a tu tienda PrestaShop para potenciar las ventas:</p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li><a href="http://addons.prestashop.com/es/publicidad-marketing-newsletter-modulos/4414-all-in-one-rewards-fidelidad-padrinaje-afiliacion.html" target="_blank">Módulo All in one rewards</a></li>
</ul>
<hr align="left" width="20%" />
<p>¿Vas a poner en práctica alguna de estas ideas? ¿Tienes otros trucos para recompensar a tus clientes? ¡Cuéntanoslo! Los comentarios te esperan.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/marketing-para-inspirar-cuatro-formas-creativas-de-recompensar-tus-clientes/">Marketing para inspirar: Cuatro formas creativas de recompensar a tus clientes</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/marketing-para-inspirar-cuatro-formas-creativas-de-recompensar-tus-clientes/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
